中醫係垃圾(2)

快手

利申:我淨係開post, 個topic個statement唔關我事

一句講晒啦
總知唔係科學又做到既野係你死好命姐，都係垃圾黎
樓豬同呢到既極端西醫派就係咁既意思

題外話，由醫學講到愛國再去到宗教
呢個post真係學到好多野呀

咁我只能夠講 中醫真係永遠只會係西醫嘅主導下生存 因為現今世界趨勢係對科學去驗證同實驗得出嘅數據再去得出事實 而中醫一定程度上只係屬於理論 因為世界上總係會有人係中國嘅思想傳統下成長 要怪嘅只可以話西方思想傳入 令中醫嘅可信程度日漸下滑 我自己都有睇針灸 唔可以話完全無功效

樓豬都幾撚好笑
學術界都未prove到既野
你自己可以一口咬定話佢垃圾
琴晚我叫你覆既野都未撚覆
我唔係話撐中醫定乜柒
我而家淨係入黎撚狗

中醫是二千年中國人累積下來的經驗，邊似西醫做個實驗就話自己科學。更何況西醫治標不治本，有些西醫治不好的，中醫一下搞好了。你有冇睇傷寒論丶本草綱目丶黃帝內經？冇就收皮啦樓主。

而家班人唔係俾唔俾你生存呀
佢地冇否定到中藥係有用
係背後個原理解釋唔到佢地就嬲嬲豬，係垃圾呀

電鋸同刀仔都切到橙，
佢地話，用刀仔切橙既都係垃圾
要用電鋸切橙先得

其實仲有樣野想問好耐, 咩叫治標, 咩叫治本

本草綱目咪就係叫你飲童子尿同食雞屎囉
快啲去食啦
中國人二千年智慧都仲係停留喺帝制
中國人真係完美

若果有一日中醫係能夠以科學形式test到佢完全係廢既，我相信冇人敢再嘈
但樓豬就一口咬定話中醫冇撚用
仲夠膽死話將所有野拆開好過
科學而家一直都係度做緊中醫既research
只係佢既research並非針對中醫理論
而係臨床既價值
你咪即管講套理論係哲學，我都認同
但講到成個中醫係廢就有問題

實際上中醫原理解釋到病理 而且中醫也有人去做關於中醫的研究

問題係你把刀仔過唔到Double blind experiment 呀

其實講咗好多次，你而家prove唔到唔代表將來研究唔得。亦都講過，我提出一個比喻就好似data mining/neural network咁，放data放ground truth去搵一個optimal parameter，但要你解釋點解個parameter係呢個，唔會搵到一個解釋，只係因為咁樣得出個結果係最好(或者個data裡面其實隱藏咗呢啲information，我哋只係將佢搵出嚟)。(所以我話睇小病，中醫尚算信得過)
我對中醫理論唔識，同樣讀西醫讀藥劑嘅人如是，只係揸住自己識嘅嘢去argue係冇意思。
我嘅意思係話，冇錯西醫肯定係世界主流，係威係勢，但唔需要一嘢打殘中醫理論，亦唔需要奉西醫為聖經，保持理性思考就可以了。偏偏好多人都係只信奉西醫，對中醫完全係鄙視嘅態度，咁樣完全唔係叫有科學精神。

不過更大機會嘅係，可能中醫嘅學者都無做呢一方面嘅研究，只係諗緊點樣係「科學」裡面掙扎求存。

P.S. 我有病就睇西醫先，唔係幫中醫講說話，只係講大家個討論態度。

太深啦
佢地唔識架

問題係我把刀仔過唔到 double blind experiment 都切到個橙就有班電据撚話我係邪魔外道係垃圾

一味看一面就話中醫垃圾，現今世代要的是古今結合丶中西互相學習。

我理得你double定triple 姐
我切到械，切得靚過你就得啦
你咁勁咪用電鋸挑花囉

我切個橙又要做double blind experiment
真係痴尻線

我開左post啦

有無聽過飛天意粉神教?
你諗下prove唔到就要接受著佢係岩先

做咩呢到有個新post

咁留返將來有實證先講囉 樓豬又係嘅 不如係個標題到加返句 "現階段"

俾錢人地用刀仔切
其實自己用手搣都食到個橙

中醫理論係哲學，無科學精神喺其中
無錯可能有啲中藥係有用，咁咪再加以研究納入現代醫學一個分支囉

頂，我都開左個

俾錢人買飯盒，其實自己都煮到

可以選擇唔評論

有個post講咪得囉，定係想人覆你post咋？

我總結左你地d論點，冇所謂

根本有些事連現今科學也解釋不到，科學不是萬能。絕對相信科學也是一種迷信

理撚得你
敵人擁護，我就反對

講得岩, 所以我話想聽下真係專業讀藥劑/內外全科醫學訓練出黎嘅, 同埋讀中醫出黎嘅點樣睇
學切柒話齋, 拎個case出黎睇最實際
咁多位巴打應該都會學到野

反對既人認左中醫唔係科學，中醫係巫醫。
但覺得醫得好就冇問題。

另外重申
1.本人係針對中醫個thoery 五行陰陽冇得偽證
2.唔否認有d中藥有藥效，屠呦呦搵到果種
3.非科學唔係垃圾，但非科學充當科學角色就係垃圾
4.本人強烈建議廢除中醫，並融入現代醫學系統

至於有人提及針灸推拿，部分未能通過雙盲測試，或者現代醫學已有提及

喂呀哥 過左40頁之後個龍門又搬左少少喎
會唔會過左400之後頁考慮讀中醫？

一早搬晒啦
自己個topic 又改得on9又唔認
有撚人講中醫係科學？
一開post就話中醫係垃圾
姐係有人講中醫係科學啦，邊撚到有呀，睇過？

上面堆野佢都未撚答我

一直冇搬係你地班人斷章取義

你自己一開始又唔講清楚

宗教又點樣混為一談。正如有人成日問點樣證明上帝/耶穌存在，咁係因為你用科學嘅角度去睇，事實上你亦prove唔到上帝係唔存在。根本係兩個世界嘅嘢嚟。或者同樣道理，可能科學未足以證明上帝存在。
而中醫，起碼有理論，有實例，有好多好多藥方，同宗教無可比性。所以點解中醫努力要向科學個邊發展而唔係將自己歸類為一種宗教。

嘩你老板直頭人地未講你已經取義
夠你勁咩 ??

你個topic 係開， 如果有人話中醫係科學既就係垃圾

我相信冇人屌你呢個point囉

全部人斷章取義屈你一個

飛天意粉本意係指出信仰謬誤，但佢哋有冇研究過點解有咁多人信佛信基督，而飛天意粉係唔會成為一個主流信仰

又唔見我會屌柒其他撐西醫既人
淨係屌佢一個就知佢弱智

大家真係意猶未盡

我志在屌柒樓主

immanuel kant
btw, kant直情指理性唔夠足以證明, 個範圍仲大過science

Mr B同天才巴基本上每個中醫post 都會見到佢地

你慢慢鬧，反正我理性討論

有好多未必能用科學證明，例如，人腦，結構複雜，依家班科學家都未理解到啦，唔通證明唔到又係垃圾

我覺得中醫，你信就信，唔信就唔信，你唔信基於從沒理解過中醫係點，如果單憑陰陽五行，而忽視其他理論，例如六經辨證，八綱辨證，衛氣營血辨證，臟腑辨證等，去證明中醫係唔科學既，我就覺得你莽斷。

你話證明，可以點證明呢？中醫講「辨證論治」唔係「辨病論治」，一種病有唔同既證，比如感冒都分唔同證候啦，簡單分外因內因，細分風寒，風熱，暑熱，春溫，風燥，風溫，陽虛，陰虛，氣虛等等，仲要兼雜唔同既證候。你講做實驗證明，班醫師採你都傻啦，佢寧願醫人都唔會搞科研哂時間。

理性到選擇性回覆，第一次見

貼呢啲"人"做既失誤同個醫"學"上面本身有冇錯有咩關係？
西醫醫死過人唔通又係"西醫學"錯？？

你講到明針我，我點同你討論啊

咁我同你討論

老中醫自述…把脈是最大謊言
記者吳珮甄／洛杉磯報導
December 07, 2013 03:01 PM

行醫已有50年的中醫師徐濟仁參加第三屆世界日報大家來寫書活動，出版新書「老中醫欺騙病人五十年」，辛辣披露現代中西醫學的優缺點，直言不諱地訴說自己行醫多年來如何欺騙病人，希望藉此破除世人對現代中西醫學固有的種種迷思，幫助大家搞清楚到底什麼病該去看什麼醫師。

徐濟仁表示，中醫裡最大的謊言就是看診時不可或缺的把脈。他表示，把脈是從秦始皇時代開始，藉由脈搏活動對體內血管情形進行粗略頻估。基本上單靠把脈其實無法下任何正確的診斷。他說，現代西醫的科學診斷方式十分先進，中醫卻還在用老早就過時的把脈，無非就是作作樣子，「讓求診病患有真的在看中醫的感覺」。他更說，國父孫中山早在100年前就指出中醫「能治療不能診斷」的缺點，中醫師卻到現在還是故步自封，不求長進。

徐濟仁在書中也指出西醫的缺點。他認為西醫太制式化，時常忽略許多會造成病徵的主要原因。另外，時常有病人說中醫或西醫沒效，他說其實病人是看錯醫師。他表示西醫專長在器官結構上的病變疾病例如腫瘤等，而中醫專長在解決功能上疾病，例如眼睛功能退化等。他表示，看對醫師才有辦法有效治病。

我po撚左幾次都唔答我，討咩論啊

其實有啲覺得中醫垃圾既巴打都覺得你logic係on99,唔係假膠就真係要反省吓

單身19年唔係冇原因

冇追post，但只可以講西醫都話有d病西醫搞唔到，中醫係醫到，事實又真係醫到，香港以家都開始行中西合璧，如果中醫係咁垃圾跟本唔會生存到今時今日，樓主如果你對兩邊都冇深入認識就唔好鳩講

玩埋人身攻擊就知有幾高汁

你不如諗下點解個個都淨係圍攻你先啦
慢慢反省下

支持你言論既都話你logic有問題，點睇

你淨係知中醫有陰陽五行，仲識d乜？

五臟學說都冇講過

點解有人覺得過唔到實驗切到個橙就冇問題？
過唔到實驗嘅話，我地就應該假設中醫成功醫唔到人，個病人好返會係因為其他原因，可能係自然好，咁諗先合理。
同埋上面個optimisation 嘅例子都係唔合理，因為無論係neural network定其他algorithm 都有數學證明佢地做到optimise
但中醫有成效除非你做左一個統計，pass埋95%test，咁先可以話佢係有效
至於中醫五行呢啲鳩嗡，個人覺得要保留嘅話，中醫就唔可以叫科學，唔保留嘅話，就請中醫一係用西醫臨床理論，一係自己建立一套新嘅科學理論，如果想叫自己做科學
當然中醫可以唔係科學，但咁就唔好呃人呃funding話自己係科學咁囉

佢可能係自然好都有可能係中醫醫好，你點否定呢樣野?

我上面講一大堆理論，我估佢都未聽過
只認為中醫師單靠陰陽五行醫人

陰陽五行我淨係當佢用黎理解
甚至只係一個比喻
根本而家既中醫都好少會理佢

邊到有人講中醫係科學呀on9,
又自己無限放大
咁我係用刀切到個橙丫嘛，我目的就係要切橙丫嘛
你做乜係要我講科學姐
你而家要我，我用刀切到個橙，但解釋唔到點解
所以個橙可能只係自己分開左，唔係把刀切開，
用電鋸先係真理wo大佬

現代醫學參考完，中醫就可以收皮

事實係中醫而家重有大把市場

你既就係我既，我既都係我既，港女定理都出埋

只要分兩批人，例如每邊100人，一批比隻中藥佢食，一批只比麵粉或者顏色水佢地飲，
將佢地住既地方，食既野都盡量接近，
咁佢地唯一唔同既就係有無食隻藥，
之後就可以對照兩邊既康復程度。

我上面打錯，應該係話冇證據證明中醫有效
所以你想信就信，但你唔可以話佢有效

咁呢個實驗做咗未?

同理你亦唔可以話佢無效

你個比喻有問題，你連中醫係把刀都證明唔到
同埋我冇話你話中醫係科學，而係普遍中醫主張自己係科學但又唔岩科學標準

一個醫學叛逆者的自白-西醫是一場百年的騙局‧曼戴爾松醫學博士

曼戴爾松醫學博士 Robert Mendelsohn MD，不僅是一位名醫，而且曾任美國知名大醫院的院長，著名研究所的研究員，醫學院的教授，伊利諾州醫師執照局的局長，是美國醫學會（AMD——AMERICAMEDIC ALASSOCIATION美國醫師工會）的領袖。

1980 年他在美國 WARNERBOOKS 出版社出版了一部巨著，書名是《一個醫學叛逆者的自白 CONFESSION OF A MEDICAL HERETIC》。這本書再版過無數次，擁有無數讀者。

這些忠實的讀者們紛紛站出來，自發成立了一個組織，叫做「全國健康聯盟」，公推曼博士為會長，美國大城小鎮都有分會，定期舉行集會，並邀請名人演講，還有定期會刊。

這是西方有史以來首次對醫藥界的大革命。

曼戴爾松博士此書的副題是：如何捍衛自己的生命，不受醫生、化學藥物和醫院的坑害。

封面上列出六個重點：

（1）醫院的年度身體檢查是一個陷阱。

（2）醫院是患者的險地和死所。

（3）大多數外科手術給患者的傷害遠大於益處。

（4）所謂疾病化驗或檢驗，檢驗的體系和過程不合理，簡直是腐敗一團，即使是最好的科學儀器，也是錯誤百出，完全不可信任。

（5）絕大多數的化學藥物不但沒有治療的真實效果，反而是致病、添病的緣由。

（6）X 光的檢驗是診斷程序的重點和特色，「一張照片勝過千言萬語」，不但輻射線對人十分危險，而且檢驗結果錯誤頻出。因為解讀 X 光照片的是人，是人就會受偏見、情緒的影響而導致錯誤的判斷。即使是同一個專家，在十年後再次解讀同一張照片，就有 75％ 的偏差（試驗證明）。

行家讀後都會覺得：一點也不錯，他替我把心裏的話都說出來了；使外行人讀後如惡夢初醒，覺得他替我說明我生病時所受到的萬般委屈和無辜的災難。因此，曼博士的書一出來，就轟動全美國。

曼博士把「對抗療法醫學」ALLOPATHY MEDICINE（專以化學和器械檢驗、化學藥物治療、或外科手術治療為本的西醫學）一向自詡，一再強調是「科學的」，斥之為：「很不科學，不過是披著科學外衣的迷信」。整個對抗療法醫學的體系是一個充滿迷信的大邪教。

大製藥公司是他們的上帝，醫院或診所是他們的大小教堂，賺錢是他們的教義，醫生是穿著白色道袍的神輔教士，實際上是大藥廠的次級推銷員，患者是他們的致富或爬上高梯的試驗品和墊腳石。

大藥廠規定甚麼病開甚麼藥，醫學博士的醫生們如敢違背，立刻解職、處罰，永世不得翻身。比藥廠的直接推銷員還低一個等次。他們至高無上的法寶是化學藥物！

一個藥品的開發，必須從老鼠身上開始它的程序，一直到批准上市，要耗資百萬（其中賄賂當道的錢不算在內），費時十數年。

似乎顯示這個藥品是經過千錘百煉，對治療疾病必然是百發百中的，稱之為「科學的成品」。

可是新藥面世不到幾個月，就出現各式各樣的毛病，不但治不了病，它的副作用簡直駭人聽聞。

勉強撐不到幾年，這個千呼萬喚出來的「聖品」就被淘汰了。

又唔應了，又要再quote一次

你亦否定唔到喎

唔會唔理陰陽五行 只係一大堆理論都包含左入面 例如陽病治陰，見肝病理應實脾，針灸方面，補母瀉子取穴法等，只不過醫師唔會同病人解釋咁多

所以咪話上面打錯囉
統計意義上唔能效證明有效嘅話，通常都唔會採用，咁你當然可以堅持你嘅主張繼續用

中藥成日比人質疑就係因為佢地唔會做呢d實驗。

都話左否定唔到但唔採用囉，你死咬住呢點都冇用

西醫做囉，做完去否定中醫

係咪有西醫話你係on9仔 等於你就係on9仔？？
點解一個人講既野可以代表晒果個範疇

仲有，刀仔只係比喻，電鋸都一樣
你都證明唔到你係電鋸

我地睇番當初既原意先
係分開個橙
我分到，就證明我有用架啦
你又分開到，都唔代表我冇用架
right?

所以，點解我咁堅持，因為原樓主係用科學去咬定中醫係垃圾，唔係我地去咬定中醫好過西醫，呢個情況下，原樓主係有責任去prove中醫係垃圾，而唔係我地去反證返

但係西醫有臨床實驗證明佢就係把電鋸呀
至於你個on9仔，我唔明你想講咩

Ching Ho ball

連個橙既例子都唔明？？
咁你真係on9啦

呢d實驗係為左求真，
個結果可以否定或者肯定隻中藥有無用。
如果個實驗夠嚴謹，做實驗既人心入面想點都唔影響結果。

咁呢個唔關我事 去搵返樓主出黎咬
我只係接受唔到又要保持偽科學性質又要扮科學呃funding嘅中醫
中醫有冇用其實有大把實驗做緊

又多一層難關啦，而家要證明自己係把刀先，唔係切到橙都冇用

科學精神萬歲

關我講既野咩事

中醫藥雙盲之難是公認的
湯劑的味道氣味難複製，如果作丸劑就做唔到效果

中醫變左現代醫學一部分又如何收皮？
依家中醫除左四診之外，要改名叫做五診，四診加「查」，就係用三大常規、X ray、CT、MR去診斷疾病

好似上個post都冇咩人主張中醫係科學

會做既，受唔受證可係兩回事

跟本由頭到尾都係佢地up晒

你講得呢番說話證明你對Medical Science 甚至evidence based medicine 零認識

依家似係你唔明自己個比喻錯咩
切橙 = 醫病
切開 = 醫好
刀仔/鋸 = 原因/工具令到個橙切開左
西醫就係用臨床實驗證明左自己拎住電鋸
中醫冇，再鳩吹五行話個橙熱氣點點點

科學把尺對中醫不適用

其實點解會用呢個比喻?
一個橙無自我分半能力，
但人有自我康復能力

成日都要人地中醫走去玩你隻game
我依加轉個頭叫你 proof 番西醫係刀仔唔係電据呀得唔得呀
呢個世界得刀切到橙？用手又唔得？
簡單d來講即係思想狹隘高傲自大覺得只可以切

證明唔到佢係科學，即係佢冇可否證性，咁你永遠都唔可以證明中醫嘅有效性
我以為你地證明中醫有效係建立係佢可以否證，即科學之上，如果連可否證性都冇，咁一開始就唔洗討論啦？
即係你話佢有用就有用

唔係醫好，係好番

我真係好番，你又要話我係自我修復，要我證明係中藥令我好番
真係冇用唔會用左咁多年仲有人用，一早俾人絕對地取代啦
你會唔會仲用算盤計數呀

比喻永遠唔會100%切合實際狀況

係市場驗證咗有用，只係認受性比西醫低
除非經中醫醫好既人都係錯覺

下次係咪要證明個橙真係一個橙？

咁你唔證明，我點信你係因為中醫好返呀
至於仲有人用。咁有好多原因呀。你可以話係中國冇競爭，中醫獨大；有你地信佢支持佢

即係你話睇中醫既人都係純支持，唔係因為效用?

咁呢個真係哲學討論嘅方法
你地係度 都幫你地唔到
你地係咁嘅，大可以齋屌樓主老母
成個對話冇咩分別

原來仲存在就代表係Work，咁我諗中共都prove 左共產黨係好work ，百姓豐衣足食，大家喜迎中共統治

共產黨係醫學?

個分別係，你相信，可能係你有一個樣本證明佢有用，同有顯住證據證明佢有用
統計意義上，冇顯住證據嘅話同純支持冇咩分別

咁於用家角度上係咪有分別?

樓豬同你角度:
西醫醫人=病人係病人 醫好係醫好 西醫萬歲
中醫醫人=病人？屌你你話佢係就係？ 醫好？佢自己好番唔撚得？ 中醫垃圾

講小小自己野
我自己例子黎
我一出世就有皮膚病，睇好多西醫皮膚科專科[好撚柒貴]
都醫唔好皮膚病，都係翻發，啲西藥副作用仲好大

我大左之後集中睇中醫去醫
而家真係好左9成，唔食中藥都冇再發

咁呢個情況，照你所講我係咪要話唔關啲中藥事
係我自己好番

因為我科學上證明唔到啲藥醫到我 ?

其實邏輯上係，因為真係有呢個可能性

但呢個比喻連1%切合狀況都無。

一個橙你放係到會變壞腐化
但唔會分開一半

但一個人就算唔醫都好大機會好返

問一句，討論緊班人有冇讀過中醫/西醫？

間唔中都有一兩單中藥搞到肝/腎功能有問題

咁她的臉紅得像紅蘋果，都係1%都唔切合
人既面同生果構造都唔同

呢個例有太多變數，飲食習慣唔同左，壓力唔同左，天氣唔同左都有機會影響到，當然亦都有機會係隻藥ok，
但個sample size得1，變數又多，所以做唔到一個嚴謹又可信既結論。

唔重要
佢地要既係你有冇讀到科學

你講緊文學修詞定科學驗證?

佢一出世就有喎，咁長時間要撞啱呢啲巧合合機率都唔低啦吓話

都係比喻，比喻目的令人明就夠，唔係一個論據

吓?

你咁諗我都應你唔到，因為你根本冇睇過我講咩，我一早講左西醫用左臨床實驗同統計證明自己係電鋸
我明比比利巴個自身例子令到你咁支持中醫，我只可以話臨床意義上係證明唔到中醫有用，因為唔夠樣本，不過都多謝你有睇我講咩
另外都多謝永離六道巴，因為你真係有認真睇我講咩，同埋有心同我討論
之後就唔覆呢個po啦
覺得我係西醫撚嘅大可以笑鳩我認唔到你地機啦

邊會有人信一個得一個sample既實驗?

我永遠討論logic行先

用家就會，一般市民睇醫生，中西都好，你認為佢真係會明白哂成套醫學理論講乜?

咁又係，我呢d先叫少數。

覺得中醫係垃圾既我希望以後西醫可以醫哂你身上所有病

利申：中西醫都會睇

其實我係其中一個例子姐
都可以大把人有同類症狀一樣醫得好

不過中醫既成功率唔及西醫同埋講數據係西醫好係事實

屌，只係屌啲人未證明到，就話人係廢，垃圾果啲人姐

所以你做學術研究，從stat出發係正確，但用家角度，佢哋本身都有個需要，醫得好就得，所以兩邊其實河水不犯井水

我唔信中醫但唔會直接conclude話中醫係垃圾，而係會質疑中醫既診症同治療係咪真係可靠
唔介意聽普通話既可以認真睇下呢條片，理解下當中既邏輯、因果關係既確立方式、中西方醫學既發展同歷史

算啦屌
中醫成功醫到人=屎忽撞棍負負碌碌
西醫醫到人=科學
晒氣 ，醫學岀現係為左醫人定係為左探究知識？

其實post1 已經講左好耐呢點
但佢地要你證明係果碗藥醫好你
你證明唔到，就係垃圾

好似感冒咁，你估西醫真係西藥食到你好返咩，西藥舒緩同壓制作用，最後都係要自己身體打低d病毒，中醫就係要加速身體抵抗力去打低呢d病毒，兩邊行緊既野已經大不同，一個係壓制一個係加強身體抵抗力黎達到好返，如果真係冇用廣華醫院就唔會多左個中醫既部門啦，第二其實中醫已經開始做好多臨床實驗，都開始科學化，係你先講得出係垃圾冇用

你既講法有矛盾，醫人既前題如果對人體同疾病冇「確切」既知識，就只會變成你所講既「屎忽撞棍負碌」

你既知識係西醫學提出既所有野
覺得中醫所提既知識就唔係知識wo而家

負碌只係可能性之一

咁即係有d人係負碌E到啦

係，咁又點

有負碌E到到就有負碌醫唔到

你up乜呀，快啲訓練吓你啲邏輯能力先啦
一陣你啲隊友返黎又話你on99

古人知其然不知其所以然
現代醫學研究完中藥藥效，中醫就無用

能夠取其所長就等於中醫唔係垃圾
講多次，中醫係有差既地方
但唔等於能夠全盤否定

佢地係覺得
我既就係我既
你既都係我既
所以你有等於冇
因為最後都係我既

同一隻病未必同一隻藥方醫到，重要視病人體質，知道藥效而唔分析病人體質都冇用，好似感冒有風寒風熱，mix埋又有，唔係話一隻中藥可以搞掂哂，而西醫又會點用中藥去對症呢？

其實而家搞中西合壁
中醫被現代醫學食埋係遲早既事黎
但個問題永遠係在於
既然有野係有用，咁就唔係垃圾啦屌

對方思想：
冇架
總知俾個證明黎啦，我要科學呀
冇科學咪垃圾囉

其實好難合，最多都係俾多幾隻草藥西醫用
因為永遠量化唔到陰陽虛實呢啲概念

要將果啲虛寒濕熱都科學化先可以

咁又唔好話永遠，呢樣野冇人知既

講就容易
兩個治病辨病模式都唔同

當科技進步到呢個地步，我諗都唔使再分中西醫

祝福樓主唔好有濕疹/胃病呢啲唔會死但又辛苦到仆街既病

利申：兩樣都有，中西醫一齊睇先好返。
淨睇西醫時惡化到要入醫院，
最後好轉時飲左一排中藥養生。

你死好命咋，你又知係中藥醫好你？
唔俾你係自我修復架？？？

佢地會咁回你

btw,我同你一樣

濕疹加一

講開胃病樓主比兩單新聞你睇萬能既西醫同垃圾中醫希望ko到你條垃圾跟返次序睇

中醫如果係咁勁連西醫認為係不治之症都病到既，中國政府一早用將佢推去全世界啦
現實上連大陸自己都走緊中醫科普化條路
你班連登仔反而幫中醫套哲學打飛機

1個Sample size 就prove 到真係中藥嘅用處？
同埋點解我地咁堅持要Double blind 先確認到效果，係因為咁樣先客觀。並唔係你地唔識Science 嘅人所講話要Mechanism 果種proof
如果中醫果種所謂work 嘅講法，同我講話我由細到大都要食嘢，食到80歲死左，我覺得係食嘢搞到我80歲死一樣

唔係用呢個pt loop吓話。。。

用家認為冇問題，so what

單單呢個病已經可以ko你，西醫搞唔點，中醫就話比你聽我搞到仲搞得好過西醫，其實想話比你聽其實中醫既野以家好多西醫都開始話係有效做緊實現，專業人士講話有效既野如果你都覺得係垃圾呢個post可以完左去，得閒睇多d新聞，

講科學，你地又一句中醫無得用科學解釋帶過
講哲學，你地又講返中醫已經俾現代醫學納入科學研究，有科學性
真係無敵

而且有乜錯？

吓 仲撚緊呀
你哋真係好得閒

咁你想帶出咩結論先

唔知你段野想prove乜，中醫好勁?

知唔知美國針灸熱點黎?

得出同無邏輯既人好難討論

以家係人地中大d專業人士出黎做實驗，証明左係得，反而你一個唔知乜水出黎話人唔得，所以人地就唔得，你有病就睇醫生啦

我指你上面段野

所謂既熱潮同西醫比收皮啦
如果中醫真係咁巴炮外國晨早周街中醫所啦

你話咩中共推全球嗰段呀，關無邏輯咩事呀

龍門企定未?
又話中國晨早就將佢推向世界
俾人用例子ko又拎另一樣野鳩噏
繼續活响自己世界
反正連登又好高登又好
一向都越反越紅
唔好阻住我搵食
我好樂意成日執西醫手尾架

冇人話過中醫係咁把炮喎

唔知你盲尻左定本身on9

第一係係科學"未"解釋到
第二樣講而家科學研究緊中醫，有乜撚野問題？

智能電話既罪過

中醫其實以家係外國都開始興起，比哂新聞你睇你唔睇，唔睇仲要死撐，你覺得中醫唔得，以家連西醫一d專業人士都話有效過西藥，你又扮睇唔到，就連美國都開始用中藥，針灸去做實驗，針灸都証實左對某d痛症係有效過食西藥，得閒睇多d新聞啦，你估呢d係我地鳩講出黎嫁，自己証網搵新聞啦柒頭

條友都kai架啦
一個地方既醫術要醫撚晒所有病先叫有用
而家既科學解釋到先叫岩
唔撚理你未解釋到定永遠不能解釋

係要話人地講中醫把撚炮真係痴尻線

咁有心機搵

飄移既龍門

Agger 唔只double blind，仲要一個大規模而random既sample先可以得到最接近準確既results

用家接受咪得囉
睇西醫嗰啲係咪又知道哂咩sample咩blind呀

想說服大家好簡單嘅姐
寫篇論文投稿去Nature就得架啦
唔洗喺度駁完又駁
上報post埋出嚟我哋信晒你

因為兩年前我都係腸易激，同一d神經痛受害者，果時食西藥食到口都臭埋都冇用，之後個西醫叫我試下中醫，佢都話有d神經痛西醫醫唔到只係可以長期食止痛藥物黎止痛，但一停就會痛返，中醫反而有效，當然佢話係一d有料既中醫，後來我去左試，醫左兩個月好返左，所以見到呢個post覺得樓主好on9,入黎屌下佢

乜原來只係"最接近準確",而唔係100%準確
咁同中醫有咩分別，就結果上黎講
都係可以醫唔到人
咁就係科學？？

中醫唔做數據，只靠經驗得出黎又work既就唔係result
你突登做出黎既就係result?

Euler equation

唔使你地信

又係果句啦
佢地會話，你自己好番架咋，撞彩架咋，科學解釋到未呀？未既，中醫去仆街啦！！

知唔知之前高登仔日日屌日日笑係騙局既針刺麻醉上左International Journal of Cardiology?

屌佢啦
個西醫叫我去嫁，所以我先話一個專業人士都話有效，但一d唔知乜水，隨時連專業資格都冇既人話垃圾，呢個post已經可以完，新聞都比埋佢地睇都要撐，唔接受事實一世失敗

好易姐，話你個西醫廢咪得

其實我地講幾多中醫成功例子都冇用
因為佢地個邏輯就係，任何野，科學解釋唔到
就係唔成立
只會係好彩，偶然，又或者係其他野令你好番
總知唔關中醫事

一個醫生咁講就話姐，如果幾個醫生都咁講呢 有個仲要係專科，我睇完問開呢個問題佢都話係我先去試

呢兩個病玩左我兩年幾，果兩年我睇西醫可能多話佢一年打飛機次數

其實不如大家信曬中醫 咁佢地會好開心

咁你。。。都打得好少

又搬龍門
你真係好西利
非零即1
冇得一齊信

如果你學返啲logic我就最開心

講邏輯有all冇some就知回來都傷肺傷肝啦

算吧啦你，技窮就讀多d書增進下知識啦

有女冇乜需要打飛機

有咩慘得過有女都要打飛機

啲人係咁，一味講科學方法，唔講科學精神。prove唔到佢work而又prove唔到佢唔work，係科學精神黎講應該係不能定論，而啲人就拎住prove唔到work黎話唔work。prove唔到一個有結論既結果，可以係個方法唔合適、個假設有矛盾、或者環境變數控制得唔好，但唔係一口咬定佢係廢

我諗你放錯重點
上面巴打講緊想用一個sample size黎說服其他人相信中醫既reliability係好唔客觀既事
從來冇人話過唔比佢本人（用家）去繼續信 只係指出緊佢既proof對其他非中醫迷黎講好唔合理
信西醫而又同樣搬出好似上面果套「一個sample size成功=西醫係reliable」都同樣係盲信既一種
大眾唔認識呢d概念都無可厚非，唔係人人受過高等教育，但回歸基本其實呢個實驗概念既背後只係一個每個人都有既本能：直覺、觀察>得出結論>成立因果關係，愚昩在於大部份人，亦即盲信某d事物既大眾唔會去或者唔想去諗呢個因果關係係咪真係準確，而對自己既觀察所得深信不疑

成個post果幾個人話中醫垃圾一樣囉盲信西醫係萬能，中醫就乜都唔得，但明明已經有哂資料比佢地睇，加上兩者以家係可以合併使用黎拎得再大既藥用效果，但果幾個就一野否定呢個事實，講中醫得果班由好似從來冇講果中醫係無敵唔可以合併使用，咁邊個係盲信但由盲信到西醫專業人士實驗得出黎既結果都可以當睇到，咁佢信西醫但又唔信西醫話中醫其實係有用既實驗結果，咁即係點

涼茶列入左非物質文化遺產
樓主點睇？

中醫唔係唔會做對照實驗架咩
你問有咩分別，我諗最大分別係西醫有透過精準數據、對照實驗去追求確切知識既精神
我唔係lab專家都答你唔到有冇絕對準確呢回事，但你覺得「實驗準確度唔係100%=冇用」既話，你同樓主斷章取義地話中醫=垃圾冇咩分別
想了解多d你可以上網搵accuracy/precision of scientific experiments相關既文獻睇睇

我真係建議你睇清楚我講既野係由邊一個提出先再衝出黎柒好啲
不過多謝你既回覆，因為你屌柒左果班斷章取義既西醫撚

你其實dse畢業未...
上面一直講緊既實驗係對照實驗
而你講既實驗係單一藥物/治療有效性既實驗
因為你理解錯誤所以搞到九唔搭八，我就淨係答你我答到既野
我已經冇講「分清楚兩者既分別再討論啦好嘛」，比個咁靚既下台階你仲要比你屌返轉頭真係唔知講咩好 ...建議你冷靜少少，你咁唔理性表現到成個憤世嫉俗既中醫盲信者咁，人地質疑少少/講野唔啱你聽都即刻起曬鋼，見你上面又人身攻擊又盛都好難有討論空間，雖然係樓主開戰先，嘈到黎第2個post你地又將d氣發落d真係理性討論既人度，真係冇眼睇

睇下個post名先啦on9

你呢啲人咪on9囉
我唔讀你果科=我學歷低 ??
唔怪得你地會話中醫科學解釋唔到就係垃圾
仲有，我冇屌你，我係多謝你段野屌柒左班西醫撚
你閱讀理解能力咁差，小學畢業未？

柒完啦
夠鐘訓覺啦

如果中醫有機會醫好我，西醫又幫唔到手，我就因為你既科學精神而拒絕去睇中醫，一定要有嚴謹既西醫驗證先睇，咁又係唔係愚昧?真係搞唔清楚，科學撚好似以為自己高人一等。事實係現今社會既中醫出事比例未高到令人卻步，而又有個大約結果比市民睇到係有機會work,所以先選擇去睇，咁又叫唔叫盲信?定係西醫睇唔好都堅持唔睇，繼續辛苦自己先算有科學既俠義風骨?後面果段根本老作，我完全唔認同你對盲信既define

你唔清楚科學方法點解去唔到100%唔緊要，人地叫你去睇下點解你又唔去睇，反而起哂鋼，行為的確唔似受過高等教育嘅人士

好似濕疹同上面既腸胃病，西醫醫唔到我去試中醫又係唔係盲信?試完好咗歸功於中醫又係盲信?你學術研究話其他學者盲信中醫冇問題,但你用同一標準套落大眾就有問題，重要話佢哋愚昧，我想講，識選擇先係佢地既生存智慧，好心啦，憑咩話人愚昧，做人謙虛啲好冇

算啦佢地永遠唔會信中醫都有佢既好，簡單既副作用同抗藥性已經屌打緊西藥 所以先有今日既大醫合併治療，用西醫方式去確診，再用中醫低副作用安全性高既藥打磨成藥粉，其實已經開始左好耐，係世界各地用呢d方法去做實驗同去治病其實係呢幾年既事同埋叫左岩岩起步冇，難怪作地唔知 所以先叫佢地睇多d新聞

呢個都係趨勢，希望減少病人副作用帶黎既痛苦，呢d就係科學精神喇，樓試盲反果班學人講科學真係得

冇架，讀科學信科學，而家講野先收番啲粗口既，先係高等人士

係佢地角度，科學係唯一真理
係到回埋上面條友
係你話我唔睇科學文獻既同時
你地又唔睇中醫學說？
上面夠有巴打post啦，你地唔睇既？
各有一套道理，我既道理套用唔到落你到，你就話我錯，對中醫學又係公平咩？
幾時開始科學係唯一一樣用黎分辨對錯又或者係一樣野是否成立既工具？

甚至用呢套準則去判定一個人係咪盲信，愚昧，呢套工具比你地玩到咁盡真係抵哂

其實而家用藥粉唔會再係磨碎俾你食咁簡單架啦

嗰啲好似叫散劑

咩野科學係唯一真理?
科研只係一個求真既工具
而唔係亂吹水就叫人信

邏輯上
科研只係一個求真既工具,然而
信任科研驗證唔到既事物都未必係盲信

咁請問科研係咪唯一既求真工具？？

你不如講下中醫點證明一隻中藥對一隻病係有用，而且點知到醫到既機會率有幾成?

西醫會同你講未有研究證明到係有用，
而西醫只會用一d證明有用既方法去醫人。

拿，又黎囉
又要跟你地套講法啦
跟本係無限loop

所以我叫你講你套方法lo

post 1 講左萬尻幾次啦
最簡單
個人濕，就去濕
用去濕既藥材
之後你又要我講咩係濕，點解釋係濕，有咩證據證明係濕，點解果隻藥材可以去濕
有冇研究過，用咩研究方式，成功率有幾多成
列唔晒就你錯你尻up

我知,咁又點
我係想指出就算科學驗證唔到都可以係真
除非已被科學驗證為假
所以一日科學prove唔到中醫係假
你最多可以話唔確定係真定假,而唔係話佢係假

咁你點知你自己濕唔濕?
點知自己係唔係已經去左濕?

如果你得主觀感覺自己唔再濕，
無客觀標準，剩係你自己覺得係，你信。

咁呢個已經係宗教，只講自己主觀信唔信，咁無得求真，無得進步，無得討論。

結果出黎係WORK喎，宗教又醫唔醫到人？

醫到

叫教宗出黎做囉

我唔知，我咪要睇中醫囉
你有病你都要睇醫生先知你咩事啦大佬
駁都搵個合理啲既pt啦唔該

叫教宗出黎做咩野?

開醫院呀

用中醫角度睇，
其實呢單野係唔係證明左腦癌已經有得醫?

但係科研黎講，sample得1所以唔會信

中醫醫好過既人叫1?

結果論黎講，事實係人信中醫醫人唔信宗教醫人喎

完全都唔知你地講乜

首先，我同你地講中醫既「濕」係咩先。濕既形成都分內因同外因既，內因，例如脾虛化濕等，外因，例如六淫化毒，飲食不節等。

大部分有「濕」最主要症狀係頭重身重，水腫，小便過多，胃口差，大便不成形，條舌會有齒印厚苔等。

咁點袪濕化濕，方法有好多，利小便，發汗，補脾健脾都可以袪濕。

咁點證明濕氣冇左，冇左症狀咪好左囉，唔係要用科學數量化去證明，而係憑觀察去證明

唔係話中藥無L用，而我都相信某啲中藥對某啲症係work。但on9既係咁你見食完有效係咪都應該諗下入面係有啲咩成份同埋點解啲成份對呢個症有效？而唔係幾千年黎一路係9咁用諗都唔諗。呢樣係我最想屌9中藥既原因。

姐係春天既時候你見個田有菜，咁你就每次肚餓就去拎，但係又唔諗下點解個田會有菜唔諗下應該點樣耕種，咁你乾桿天災咪食得屎囉。

藥物來來去去大致得三種：small molecules, biologics (i.e protein, antibody), DNA/RNA. 咁斷估你中藥都淨係得small molecules。就算比你咁把炮煮埋幾碗水extract到啲protein, 比你咁高溫乜protein都無L晒啦。 叻盡比你去L到個胃乜春protein都degrade晒啦。講番small molecules, 你淨係得水做媒介, 姐係你大部分飲落肚既都係hydrophilic 既 small molecule。你中藥淨係得口服，咁你人體要吸收，啲藥就就要pass through GI tract 既cell linings。咁試問hydrophilic既molecules又可以有幾吸收？就算係Tu Youyou成功extract到既artemisinin，佢既bioavailability都好低。中醫只會憑經驗調劑量。咁我只可以講咁樣好唔efficient同埋增加左病人中毒既風險。如果所有病症都係small molecules搞得掂，我諗就唔會有咁多藥廠拋幾百億美金去發展biologic drugs，亦唔會近十年既blockbuster drugs都係biologics。

要講既係中藥唔係無用。但係佢只局限左small molecule呢個category。所以target of disease好有限。唔該，有左咁多年既經驗，係咪應該開始諗下點解會有用。唔需要咁快扣科學呢頂帽子，而係最基本既求知同尋根究底。如果唔係我地人類一早餓L死左。

利申：非中西醫，唔識睇症，只評論中西藥理。

邊個話你知中藥只得液體?

就算固體，你都只係得small molecule，口服既話下場都係一樣

邊個話你知中藥只有口服?

中醫落藥個複雜性就係，唔單止a藥對a症就永遠用死a藥，有時都要用b藥先work,要睇病人體質，佢既病源。咁你話搵有效成份，咪變咗好似西醫咁頭痛就開止痛藥咁囉，重有喎，醫一隻病可以涉及幾個臟腑，比如要a藥先喺a臟腑發生效用，製造出一種化合物，再送到b臟腑同b藥產生作用，呢個時候你單單check咗b藥既有效成份，但就咁落咗人體又會唔會產生影響呢?就係因為個系統太複雜，所以先用比喻既方式，其實中醫本身都為中藥草分好哂類，佢既性質，入咩經，幾時做君藥臣藥，點配合等等。
你唔可以強求一定要入lab分析數據化，一來如我之前所講，你點量化寒熱?就算你量化到，要分析一個藥方係人體入面所有既化學作用，佢行走路線，次序，都有排搞(甚至未必搞到)，之後重要所有方都分析一次?唔係話唔得，科技再發達啲既時候就可能做到，中藥唔係單單玩個有效成份，係既話個理念咪變咗同西醫一樣囉

其實而家冇人傾緊啲中藥藥性幾大又或者局限有幾多
你話知我中藥幾千年黎剩係醫傷風感冒姐 ?
醫唔醫到呀問題？
你覺得要研究啲藥有咩成份先叫尋根究底
中醫學可能覺得經過咁多年既經驗同觀察得知果隻藥材既性質同藥效對應佢斷症既情況落藥又一直都成功，咁已經係研究完成，又得唔撚得？

況且跟本一直都有研究，上面有source啲人又選擇性失明唔睇，[唔係話你，唔好對號入座]

先唔講佢地而家既研究，講番佢地本身既系統，雖然佢比起科研冇咁複雜，準確
但絕對唔係果班仆街講求其撞撚彩溝埋飲又咁岩醫好呢啲on9理解囉
一講唔通呢點又講咩符水理論，又或者係你自然修複，總知就唔關啲藥事/證明唔到關啲藥事

咁我問番你，連科研都未證實到既野，憑咩否定佢既價值？？
係咪個個學中醫而家都要讀番science 先可以讀？

最後最後重申，冇人講中醫好威好勁咩都醫到，成效比西醫大
只係講緊呢一套醫理都係有用，佢未完全套到落現代科學，但有人做有關既研究，或者對比西醫係唔多，但都唔係固步自封，冇變過，佢做出黎客觀既結果亦係對部份既病有治療作用，所以唔該連專家都唔敢講既野唔好咁自大衝出黎一句下定論唔該

科學只係區區一個名詞，意思都係希望清楚知道背後發生緊既係咩一回事。你讀science咪諗下phy Chem bio囉；你唔係science人，你有心既話都會想一層一層咁諗落去啦。中藥對某症有效用肯定背後係有科學解釋，只係唔知點解無人去抽絲剝繭搵出答案。而我覺得on9既就係點解中醫就停撚左起到，捉到鹿都唔識脫角。咁如果有個689 on99 咁燒左坐山，無撚晒某隻有效用既草藥，班中醫咪坐撚左係到？但如果我地肯深究下一帖藥佢既有效成份s，佢煎煮時候既化學過程，係身體入面既化學過程，點樣變成佢最終有效既form，咁唔係好啲咩？至少如果真係無左某隻草藥，我地都有知識識得點樣mimic番果樣野出黎。再者，可以更有效掌握番服用份量，減低唔夠藥效或過重劑量中毒既機會啦。咁如果你唔信所謂既科學咁我無得好講啦。咁我覺得你既人生都幾快樂，日日生活都係睇緊街頭魔法王。電視呀車呀咩超聲波呀都係變緊戲法。

再講多次，我無否定中藥對某症既功效。但中藥既用藥成份同方法好有限制。你做中醫都係想醫好人姐，咁有個病人你啲中藥醫唔到，你唔通就轉身射個三分波對住自己中藥醫到既病打飛機？

最後，
1: 專家真係識晒，唔會講錯？
2: 唔係大廚唔可以話啲野難食？言之有理就得啦。
3: 你又知我唔係專家？

你咪舉個例子我再慢慢解釋你知囉小朋友

研究，要人才，要裝備，要地方，最重要係錢，唔會短時間有回報

政府唔搞邊個做到呢啲野，要怪唔係怪中醫，係怪共產黨

咪講咗原因，你碌上睇吓我回咗乜

係，唔排除中藥有成份係 act as prodrug令佢有效用。 但大前題係，入你所講既臟腑a或臟腑b前，我地身體要有效地吸收到先得。姐係啲藥去你個肝去你個腎前，都要過左個胃同個小腸過關先。姐係你飲左啲中藥唔會好神奇咁100%你服用既藥力去晒你要去既地方。你所講既君藥臣藥都係有佢背後既物理化學作用。drug molecules 黎黎去去都係acid or base，再多咪比你計埋胃既extreme pH or enzyme along the GI tract catalyzed some kind of reactions between 所謂既君藥臣藥。我地要係去理解背後其道。我都講過，口服中藥比到我地吸收既僅僅係small molecule。而small molecule，以我有限知識而言，用途係有所局限。

我想佢舉例有啲咩中醫非口服既方法可以有效傳送中藥。講得通，我虛心學。

所以我咪話你講得輕鬆，但用西醫標準做呢樣野，要研究需要既時間同成本肯定大過西醫本身，我冇話做唔到，但邊個畀資源先，重有就係科技層面問題，點樣量化陰陽虛實，呢啲都同落咩藥息息相關，即係話你要做中藥研究，就要做埋中醫理論既研究，都係嗰句，邊個負責俾錢，如果你話當年中醫港係做呢啲研究，三跑高鐵既錢放哂入去，我舉腳贊成tim啦

唔駛解釋喎
你只要答中藥係咪只有口服即

你講藥物既pathway，中醫有清升濁降既理論，亦同時定義咗咩係清咩係濁，不過一樣唔可以由分子層面理解

首先，你要理解科學除左微觀科學仲有宏觀科學。

其實中藥學本身都有唔少專家都做緊研究同提取，我唔係讀專中藥出身，真係唔知佢地研究到咩地步，但可以肯定佢地班研究左某些中藥已經知道入面有咩化學成份，係邊種化學成份對人體有效，同埋適宜用藥份量肯定都有研究左。

其次，人體係最複雜同奇妙。人本身就係一個不穩定變數，西醫用藥確實係針對病毒細菌細胞，但中醫用藥係整體性，針對個症狀。西醫都唔會100%醫好，何況中醫？

再者，中醫用藥係要係中醫指導理論下用先叫中藥，亂食一通既中藥，果種唔係中藥，而係毒藥。中藥入面有好多配法，相須、相使、相反、相惡、相畏、相殺。而一條方入面都有君臣佐使既用藥。

最後，點解食完中藥醫唔好呀，最主要就係誤診囉，開錯方，咁又點會好。我舉個例子，本身風寒感冒既病人，但用左治風熱感冒既方，又點會好。

你唔好再小學 啲

我一路講緊中藥限制左藥既成份，而口服大大解低左其效能同功用。你想証明中藥既用途比我所形容係更加廣泛，就唔該講出有啲咩non small molecules 既成份或practicing既route of administration 係可以增加番small molecules既效能。你唔明就唔好回唔好係度7

我只係問你係咪中藥自有液體口服
一定要經過消化系統咋
你都好堅持口服液體固體都係一鳩樣咋喎
答得未?